\documentclass{pre-tfg}

% \showhelp  % comenta o borra para eliminar ayudas

\title{Nextinit, desarrollo de aplicaciones móviles con tecnologías híbridas}
\author{Eduardo Parra Mazuecos}
\advisorFirst{Antonios Chatzisavvas}
\advisorDepartment{DEPARTAMENTO DE TECNOLOGÍAS Y SISTEMAS DE INFORMACIÓN}
\advisorSecond{Manuel Ángel Serrano Martín}
\intensification{INGENIERÍA DEL SOFTWARE}
\docdate{2018}{Abril}


\begin{document}

    \maketitle
    \tableofcontents

    \newpage

    \section{INTRODUCCIÓN}

    Nextinit~\cite{NEXT} es una herramienta que potencia la innovación desde abajo hacia arriba dentro de la
    organización, transmitiendo cualquier idea de un miembro de la organización a cualquier posición de esta.

    La forma de dar a conocer y aplicar la idea en la organización es la siguiente:
    \begin{enumerate}
        \item Un miembro de la organización crea la idea en Nextinit, aportando un capital semilla a su elección
        \item Se inicia la busqueda de fondos para soportar la idea, donde cada miembro de la organización puede
        aportar el capital que desee.
        \item
        \item
        \item
        \item
    \end{enumerate}

    Este proyecto surge de la necesidad de mejorar la experiencia de Nextinit en los dispositivos móviles. En la
    actualidad hay dos aplicaciones de Nextinit para móviles, una para iPhone~\cite{NEXTIP} y otra para
    Android~\cite{NEXTAP}. La intención con este proyecto es crear con un único desarrollo, las dos aplicaciones
    móviles para los sistemas operativos anteriormente mencionados, mejorar el funcionamiento respecto a dichas
    aplicaciones y añadir más funcionalidades de las que dispone actualmente.


    \section{TECNOLOGÍA ESPECÍFICA / INTENSIFICACIÓN / ITINERARIO CURSADO POR EL ALUMNO}


    \begin{table}[hp]
        \centering
        \caption{Tecnología Específica cursada por el alumno}
        \label{tab:tec-especifica}

        \zebrarows{1}
        \begin{tabular}{p{0.1\linewidth}p{0.4\linewidth}}
            & \textbf{Marcar la tecnología cursada} \\
            \hline
            & Tecnologías de la Información \\
            & Computación \\
            X & Ingeniería del Software \\
            & Ingeniería de Computadores \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}


    \clearpage


    \begin{table}[hp]
        \centering
        \caption{Justificación de las competencias específicas abordadas en el TFG}
        \label{tab:competencias}

        \zebrarows{1}
        \begin{tabular}{p{0.5\linewidth}p{0.4\linewidth}}
            \textbf{Competencia} & \textbf{Justificación} \\
            \hline
            Capacidad para desarrollar, mantener y evaluar servicios y sistemas software que satisfagan
            todos los requisitos del usuario y se comporten de forma fiable y eficiente, sean asequibles
            de desarrollar y mantener y cumplan normas de calidad, aplicando las teorías, principios,
            métodos y prácticas de la Ingeniería del Software.
            & El software del proyecto se desarrollará usando el patrón Flux~\cite{FLUX} y se utilizarán los principios
            y buenas practicas de Ingeniería del Software, como la utilización de metodologías ágiles y
            tecnologías para la mejora de la calidad.\\
            Capacidad para valorar las necesidades del cliente y especificar los requisitos software para
            satisfacer estas necesidades, reconciliando objetivos en conflicto mediante la búsqueda de
            compromisos aceptables dentro de las limitaciones derivadas del coste, del tiempo, de la existencia
            de sistemas ya desarrollados y de las propias organizaciones.
            & El proyecto requiere de unos requisitos flexibles, que pueden ser modificados a lo largo del
            desarrollo. Los requisitos se recogerán y validarán en las reuniones periódicas de seguimiento
            del desarrollo con las personas responsables de la empresa.\\
            Capacidad de dar solución a problemas de integración en función de las estrategias, estándares
            y tecnologías disponibles.
            & La aplicación resultante debe conectarse con una API REST para almacenar y obtener información
            necesaria de la base de datos.\\
            Capacidad de identificar y analizar problemas y diseñar, desarrollar, implementar, verificar y
            documentar soluciones software sobre la base de un conocimiento adecuado de las teorías, modelos
            y técnicas actuales.
            & Se analizará el cumplimiento del desarrollo, de acuerdo a la metodología. Los problemas o
            decisiones que se tomen durante el trascurso del proyecto serán documentadas de tal forma que
            pueda entenderse lo ocurrido correctamente. \\
            Capacidad de identificar, evaluar y gestionar los riesgos potenciales asociados que pudieran presentarse.
            & \textcolor[rgb]{0.5,0.0,0.0}{TODO}\\
            Capacidad para diseñar soluciones apropiadas en uno o más dominios de aplicación utilizando métodos
            de la ingeniería del software que integren aspectos éticos, sociales, legales y económicos.
            & Se velará el correcto cumplimiento de la LOPD~\cite{LOPD}, gestionando correctamente los datos de los
            usuarios y de las empresas.\\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}


    \section{OBJETIVOS}

    El objetivo principal de este TFG es la creación de una aplicación multiplataforma (NextInit) para móviles,
    desarrollada con tecnologías híbridas que permita con un único desarrollo funcionar en IOS y en Android,
    adaptándose de forma adecuada a cada sistema operativo. La aplicación móvil será creada desde cero, se
    integrará mediante una API REST con la aplicación web de NextInit. Se incluirá la funcionalidad disponible
    en la anterior aplicación móvil de NextInit, además, de otras funcionalidades nuevas.
    \newline\newline
    Para alcanzar el objetivo principal de este TFG, antes se deben cumplir los siguientes subobjetivos:
    \begin{enumerate}
        \item Aprendizaje del lenguaje de programación (javascript), del framework de desarrollo (React Native)
        y de las librerías necesarias (redux, thunk…)
        \item Análisis y elicitación de los requisitos
        \item Estudio de la API de NextInit y en caso de necesitar alguna modificación para el correcto
        funcionamiento de la aplicación móvil, solicitarla.
        \item Configuración de un entorno de integración continua
        \item Diseño, implementación y pruebas para dispositivos IOS y Android
        \item Despliegue de la solución
    \end{enumerate}


    \section{MÉTODO Y FASES DE TRABAJO}

    Para el desarrollo se usará una metodología basada en eXtreme Programming~\cite{XP} adaptada para
    adecuarla a un equipo con un solo desarrollador, por lo que no habrá Pair Programming.
    Se ha elegido esta metodología porque es adecuada para un equipo pequeño y con requisitos
    muy cambiantes.


    Principios fundamentales~\cite{XPAGIL} de los 12 de eXtreme Programming, que se pondrán en práctica:
    \begin{enumerate}
        \item Planificación incremental - La planificación es iterativa, el cliente elige en al comienzo de cada
        iteración que historias de usuario se van a implementar.
        \item Releases pequeñas - Se liberan versiones iterativas con mucha frecuencia, en máximo una o dos semanas.
        La versión liberada debe estar preparada para implementarse en producción, es decisión de el cliente hacerlo
        o no.
        \item Uso de metáforas - El diseño debe de ser fácil de explicar a personas nuevas en el proyecto. Por eso,
        se deben nombrar los objetos con nombres con los que personas sin conocimientos puedan identificarlos.
        \item Simplicidad en el diseño - El diseño debe ser sencilo, si hay código complejo se debe reemplazar
        por otro sencillo. Para considerar que el código es sencillo debe ser sencillo de testear, de comprender,
        de encontrar el código buscado y de explicar.
        \item Testing - Los test son esenciales, es necesario crear test unitarios y de aceptación, estos últimos
        son ideados por el cliente. Los test se escriben antes de desarrollar el código.
        \item Refactorización de código - Se realiza durante todo el ciclo de vida del proyecto, ahorra tiempo
        y aumenta la calidad.
        \item Integración continua - El código debe integrarse en el repositorio cada pocas horas y siempre se debe
        trabajar con la última versión.
        \item 40 horas semanales - Se debe trabajar a un rito que se pueda mantener indefinidamente, sin días muertos
        sin tareas que realizar, ni exceso de horas. Un trabajador cansado rinde menos, por lo que no se deberían
        superar las 40 horas de trabajo a la semana.
        \item El cliente es parte del equipo - Existe una persona representante del cliente en el equipo. Ésta persona
        está disponible en todo momento para resolver dudas y decidir que se hace en cada momento.
        \item Estándares de codificación - El estilo de codificación debe ser consistente para que se encuentre en
        buen estado y otras personas sepan modificar cualquier parte del código.
    \end{enumerate}

    Ciclo de vida del proyecto~\cite{XPKENT}:
    \begin{enumerate}
        \item Exploración - El cliente escribe las historias de usuario, mientras el desarrollador se formiliariza
        con las herramientas y la tecnología que se usarán en el proyecto.
        \item Planificación - El cliente establece la prioridad de cada historia de usuario, se acuerdan las historias
        de la entrega y se establece un cronograma. El desarrollador estima el esfuerzo de la implementación de las
        historias. Se lleva un registro de los puntos obtenidos en cada iteración, los cuales son la suma los puntos
        de todas las historias de usuario realizadas en la iteración. Esos puntos de iteración o puntos de velocidad
        se usa para determinar cuantas historias de usuario se pueden realizar en una iteración.
        \item Iteraciones - Esta fase incluye varias iteraciones del proyecto. En la primera iteración se suele
        establecer una arquitectura que utilizar durante el resto del proyecto y en la última se debe tener un sistema
        listo para lanzarlo a producción. En el plan de elaboración se tiene en cuenta las historias de usuario
        no realizadas, los puntos de las iteraciones, y las tareas sin acabar de la iteración anterior.
        \item Producción - Esta fase requiere de pruebas extras y revisiones del sistema antes de que
        este sea llevado a producción. En este punto, todavía pueden tomarse deciciones sobre las caractersticas
        que incorporará la release actual.
        \item Mantenimiento - Mientras la versión anterior está en producción, el equipo debe mantaner el sistema
        en funcionamiento mientras desarrolla la siguiente versión.
    \end{enumerate}


    \section{MEDIOS QUE SE PRETENDEN UTILIZAR}

    \subsection{Medios Hardware}

    Para la realización de este TFG se utilizará un ordenador, un móvil Android y un iPhone.
    El equipo necesario ha sido facilitado por Intelygenz.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{MacBook Pro} Procesador Intel Core i5 @2.5GHz. 8GB RAM 1600 MHz. macOS High Sierra v10.13.3
        \item Android (Nexus 5x) \textcolor[rgb]{0.5,0.0,0.0}{TODO}
        \item iPhone (Iphone 7 o X) \textcolor[rgb]{0.5,0.0,0.0}{TODO}
    \end{itemize}

    \subsection{Medios Software}

    El software necesario para la realización del proyecto es el siguiente:
    \begin{itemize}
        \item Android Studio~\cite{ASTUDIO}
        \item ECMAScript~\cite{ECMA}
        \item Expo~\cite{Expo}
        \item IntelliJ IDEA Community~\cite{IDEA}
        \item React~\cite{REACT}
        \item React Native~\cite{RENA}
        \item Redux~\cite{REDUX}
        \item Redux Thunk~\cite{THUNK}
        \item Jest~\cite{JEST}
        \item Native Base~\cite{NABA}
        \item Standard~\cite{STAND}
        \item Xcode~\cite{XCODE}
    \end{itemize}


    \section{REFERENCIAS}

    \bibliographystyle{alpha}
    \singlespacing
    \bibliography{main}

    \section{CONTRATO DE PROPIEDAD INTELECTUAL}

    Proyecto desarrollado en base a una colaboración entre la empresa Desarrollos informáticos Intelygenz S.L. y
    la Escuela Superior de Informática (ESI) de Ciudad Real, bajo el convenio FORTE. Todo posible software desarrollado
    derivado de dicha colaboración será propiedad exclusivamente de Desarrollos informáticos Intelygenz S.L, pudiendo ser
    utilizado sin excepción alguna con fines comerciales. De igual manera, todo beneficio económico derivable de su venta,
    uso o explotación, será únicamente un derecho de Desarrollos informáticos Intelygenz S.L.

\end{document}


% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% mode: latex
% End:
